(短片)第一城鎖車實錄：落車5分鐘即鎖！屋苑年鎖4,000車3年袋370萬

長實旗下的沙田第一城出名鎖車速度快，因而被駕駛人士謔稱為「鎖車城」，甚至形容其鎖車速度媲美F1賽車換軚！《蘋果》發現，該屋苑過去3年靠鎖車豬籠入水，每年平均穩袋逾百萬元。記者本月初到場實測，離車後僅5分鐘迅被鎖車，半小時內目測至少有3輛車被鎖。有駕駛者稱曾試過「買個麵包就鎖咗」；亦有駕駛者指在商場食飯約10多分鐘就被鎖，「通知都冇通知下就鎖咗」，非常憤怒。

沙田第一城2015年的工作報告顯示，該年在屋苑內被扣鎖的違泊車輛總數有3,831架。

記者：張文鈴
在網絡搜尋器打「第一城」和「鎖車」，不難發現有大量網民發帖稱試過在第一城被「快速」鎖車的經歷，有網民留言「沙田第一時間鎖車城，你唔係未聽過嘛？佢哋真係有得分錢架，唔係又點會咁爽手做嘢！」、「車主落車唔夠三分鐘即鎖，鎖車效率奇快」、「算俾足面你，最快記錄一分鐘（即鎖車）」等等。

退休黃先生說：「（有冇聽過鎖車公司有佣分？）絕對有啦，佢地好努力（點睇一年過百萬收入）呢度係置富，置富係李嘉誠集團下面嚟，佢不單只鎖車，仲踢走小商舖，叫大集團嚟，依家係咁玩架啦」。（周智堅攝）

記者本月7日到沙田第一城實測，近下午1時到達，甫下車到行人路旁邊觀察，短短5分鐘「鎖車隊」已將記者車及前面另一架停泊的私家車鎖上。當記者上前試圖求請，「鎖車人」只說：「冇辦法，去交錢啦」。記者到警衛室繳付320元贖車時，發現另一名被鎖車車主亦正在付款，他怒氣沖沖向職員說「有冇搞錯，一陣就鎖！」記者於半小時內，目測已有三架車輛被鎖。
其中一名被鎖的職業司機黃先生稱，因工作關係到該屋苑商場用膳，不足半小時就被鎖車。他坦言不清楚第一城出名鎖車快，「我又唔係去好耐，係隔離食個飯，如果你話去過廁所畀人鎖咗，你話幾冤枉」；又批評鎖車太快，應如其他地方超過15分鐘以上才鎖車，「我食個飯最多十幾廿分鐘，我係商場消費，通知都冇通知下就鎖咗」。
另一名退休的駕駛人士黃先生表示，曾經在第一城被鎖車兩次，「試過最快脆係落車買個麵包就鎖咗」。他指明白管理公司希望車輛能停泊在停車場，但「停車場由15蚊一年之間脹到20蚊每個鐘，基本上位就大把，但冇人用」；又認為若停泊車輛不阻礙交通則不應鎖車。對於有否聽過傳聞鎖車公司有佣分？他說：「絕對有啦，佢哋好努力；（點睇一年過百萬收入？）呢度係置富，置富係邊度嚟，置富係李嘉誠集團下面嚟，佢不單只鎖車，仲踢走小商舖，叫大集團嚟，依家係咁玩架啦」。
《蘋果》取得屋苑管理公司百得物業管理有限公司編印的「沙田第一城2015年工作報告」。報告顯示，該管理公司於2014年7月份起，「特意安排」兩間鎖車公司在屋苑私家道路進行巡邏，對違例停泊的車輛進行扣鎖。2015年屋苑內被扣鎖的違例停泊車輛總數有3,831架，按照每架被鎖車輛每日收取320元（如超過一日亦是每日罰320元），估計該年有最少逾122萬元收入。報告同時列明「所收取費用一切皆撥入屋苑收入帳內」。
沙田第一城管業處回應時披露，過去3年第一城被扣鎖的車輛數目，分別是2014年4,353架、2015年3,831架及2016年3,372架，如全部以每輛被扣車輛最少扣一日、每日罰款320元推算，管業處短短3年間就穩袋370萬元。
不過，沙田第一城管業處解釋，違例泊車除影響居民生活和妨礙緊急車輛出入，過往亦曾因此影響道路使用者視線，險造成交通意外。所有依據法例收取的費用在扣除鎖車公司的運作服務費後，全數均撥入屋苑賬戶。而管理員鎖車後並沒有花紅，鎖車支出是支付予鎖車公司以作運作的服務費。現時有兩間承辦商執行鎖車行動，分別為「大眾安全警衛（香港） 有限公司」及「新華公司」。

大富翁有無玩過
一踩中就要比錢

抵撚死

違例泊車就抵死啦

fat fat

違例泊車被鎖車，點樣冤枉？

洗唔洗登完電視賣廣告通知全世界，等你三，五，七日先鎖得？

違泊講到自己大條道理咁
唔做野出事又話人唔做野

20$都慳 仲要第一城D路窄到仆街 梗係鎖你啦屌

20蚊都慳咪撚渣車啦

下次泊夠一日就有賺，停車場廿蚊個鐘，鎖一日抵啲！

自己渣車都覺得抵死

泊得預咗抄/鎖啦，仲要係出哂名嘅

私人地方真係無得怨

成日都話車行唔係人行！

去搵個唔會鎖車炒牌嘅地方泊，去屙尿買麵包唔得嘅咩？

公眾地方一樣

估唔到呢個post係幫誠哥
度度都係咁就遲早商逼民反啦喎,不過諗落邊會發生,港豬咪屌兩野又照交錢
所有物管都玩極速鎖車啦
利申:無車,唔關我事

10幾年前聽過已經係咁

幾時都話政府抄牌揸正黎做既就唔撚使靠賣地搵錢啦

有錢佬先最縮骨， 間唔中俾一兩次抄牌當泊車錢， 次次都抄就會面對面屌班官

違例泊車就抵撚死啦，成撚日阻住晒條路

明知係咁就泊入去啦
20蚊變320

班廢老保安一定好撚過癮

違泊真係好on9

有佣就正

淨係可以擺正牌撚班司機 睇佢地嬲到臉紅耳赤屌哂老母但又要死死地氣交320都夠佢地玩

十幾蚊都慳 抵撚死

on 9 等你渣車果個係民? 其他比你阻撚住既又係唔係民

有錢買車冇錢泊車，講出來真係笑撚死人
冇錢泊車咪撚學人渣車啦

應該搞返個十分鐘內唔鎖有泊車卷送活動引人上釣

好撚支那feel

轟子愛財 取之有道

啱聽，下次你黎泊，俾多五分鐘先鎖你

關李嘉誠咩事？
收入歸業戶，其實非常好

應該全香港都係咁，少啲車，吸啖空氣都好啲

渣車都得罪你

之前好似有新聞講過
連pizza仔架車都鎖
搞到啲住客要自己落黎攞

每年成個屋宛住户夾少球幾管理費，衆住客應該出錢送錦旗畀呢班善長人翁！

渣車無錯 泊係人地私家路就抵死

如果誠哥話1+1=2
係咪又要話佢錯

而家停車場又唔係無位
班撚樣亂泊,鎖佢有咩問題

好似睇過佢地 每年用一百萬請隊人黎鎖車
咁嗰班人有冇佣我唔知 不過班人交唔夠數肯定俾業委屌死
邊關+x哥事

最後 阻塞走火通道 或阻礙緊急車輛 均可以票控

所以 抵死架班車主

停車場滿晒被逼泊出去都仲有得可憐下，食個飯都半個鐘啦，咁都唔泊入停車場真係抵比人鎖啦

有d人可能落人落車搞幾分鐘野
可能屙個尿，拎d野，交收，或者送pizza
咁又去停車場泊咩
之前都有新聞講pizza仔送pizza，車泊樓下，上去送完返落黎都俾人鎖
唔可以話佢鎖車有問題
但正常都會有酌情權
唔會三七二十一乜都鎖
差佬唔係趕交數既話，抄牌都係等幾分鐘冇人黎先抄

agger係度偷雞話番人轉頭

大塊人參

送貨送外賣可以去登記先，自己唔跟規矩怪得邊個

政府應該減交警人工，轉請呢班鎖車公司對附違例泊車

有錢揸車，冇錢泊車，呢d 咪鳩屎囉

抵死

好多有車人士都係咁

成班無車嘅人喺度留言屌

鎖車特勤隊

馬主先講得馬?

噉係自己唔夠位畀人停事

有錢買車無錢泊車，on9先會咁講。
落車柯督尿5分鐘係咪都要泊車啊？
大把人有錢買樓無錢食快餐搭地鐵，加果少少價都喺度屌

試過迫住20 30蚊都要泊未

跟住又會話無錢揸咩車 搭的士啦 乜乜乜
個問題係政府唔起停車停無位泊 啲私人場就狂加價

咁你唔話買唔到樓係自己窮無得講

車狗又發顛

第一城個時租我成日去, 未試過無位喎

你真係咁撚窮咪賣撚左架車佢囉

成個支那人咁賴屎賴尿

知唔知醜架

利申:日日揸私家車返工/去街

影衰哂有車人士

呢d死仆街周圍泊阻9住條路

畀唔起錢就第度停啦撚樣阻鳩住晒正仆街

私人地無得好講,
就好似你樓下得間7仔,
行遠D有間惠康,
呢單野情況就好似你屌鳩7仔可樂貴過惠康,
應該跟惠康價一樣

俾唔起錢唔好買樓啦撚樣

車主淨係要自己方便 永遠唔知阻人係一城業主俾人告 罰錢
疴督尿要停車場? 一城係呀 唔鐘意行前少少河畔沙角啦
送pizza?咪叫買嗰個人落黎拎 屋苑規定
酌情權? 俾消防票控 搞出人命係咪你賠先

第一城鎖車快 定f1幫人換車呔快？

車狗收皮啦
食飯半個鐘固然抵死
去廁所/交收各項 落車幾分鐘
比人鎖講到好慘咁
屌你老母 幾分鐘唔撚係阻呀？
無時租車位都叫可憐下
有而唔用就一撚定係抵死
仲話咩泊兩三分鐘唔通比成個鐘呀
屌 咁你咪當賭博囉
賭贏就賺$20 賭輸就蝕$320
自己諗下啦
搵食車都唔撚係大晒
如果覺得養車好撚貴 好多支出 咪轉行囉屌你
搵得夠唔夠 多唔多 關其他人撚事

留意件事出發點係管理公司有錢分，先鎖得咁積極，並唔係因為驚阻到人。
唔好咁天真以為係幫到其他人。公苑停車場又可以無限加價，諗下都正

佢個比喻on9到呢

啲死窮撚係咁 都廢事嘈佢地
反正佢地現實咁失敗咪比佢地網上威下

出發點唔重要
覺得停車場租金貴咪咪撚揸車囉

住度嘅話我會好歡迎呢種做法

利申無車

收皮啦撚樣 只係著眼自己既益處
之後話人死窮撚

等如，覺得樓貴唔好撚買樓一樣，一定啱

老馮比你停？食得咸魚抵得渴 賣撚左佢囉

管理公司有錢分 天經地義 唔係驚阻到人就你話嘅 一城邊條係EVA? 我外人睇就條條都係

有冇車主答下 點解唔應該鎖先?

當個個認為樓貴 唔撚買
個價咪自然跌囉
香港樓價係就係貴
但依然有人捱住貴去上車
愈頂愈貴

打和！

屌你老母死窮撚 d泊車費咁貴 係咪要體諒下我地依班有車既「有錢人」先

雖然係違規 但有啲真係好慘既 人有三急或者落車買幾蚊野都鎖就真係過份過啲 唔通去個厠所都要比20泊好曬架車咩 瀨左都未去到啦

取車開車前屙尿是常識吧？定係你腎虧到一程車要屙幾篤尿？

正常外賣車就應該比個區域佢地放五至十五分鐘

咁又唔至於要鎖既 不過可能果到整唔到個地方比佢地停車

但係果啲私家車如果警告左之後都冇走 鎖你又合情合理

做過管業或者保安就可能明既 你警告完唔做野啲人係唔會怕你 最慘有時停車又停得衰 阻埋隔離條線

有無巴打入去挑戰 泊架車行開5分鐘

去廁所痾尿都鎖
同去廁所要收錢有冇分別
知道係閪地方 就咪撚入去

首先你要有警告

車撚成撚日要搵廁所屙尿

班車狗灌得腸多成日失禁？

講就話停15分鐘去廁所比人鎖，實際有幾多係？

絕大部分泊街狗你唔鎖唔抄咪當你臭4泊足大半日

制度的野一講情就做唔到

成班腎虧

自己開鎖，佢用普通鎖頭，用萬字夾爆開佢，走人。但係唔好整爛佢把鎖，將紅色鎖車架放埋一邊。渣地盤SUV可以試強行開車。
利申：未試過

香港狗去旅行直頭泊日商店街阻人半日

警告完先做等於唔洗懲罰

咪又係無品車犬spin

見到上面話冇車先會話抵死真係笑撚到我噴飯
有錢買車如果真係有嘢做就自己泊車啦
屌你老母香港人揸車好撚西，夠膽死係個路口到停低等人仲要比人呠都唔撚走，好似條路係佢嘅咁
樓上個堆係咪的士司機成日要坐係自己㗎「跑車」到所以要落車痾尿呀

其實放部磨機係車方便自救得唔得？

香港人係西撚到去日本旅行都可以泊車泊到日本人火滾

得，再告你刑事

佢係用鎖locker果D雞鎖鎖頭，用剪鎖剪係一秒ko，但係有刑毀成分，用百合鑰或者萬字夾對鎖頭無損。 自己車自己救

有無啲車呤 係俾人鎖唔到架？

咁都算刑毀架？
利申：唔識

第尾城嘅鎖基本咩都鎖到

我第一城返工，(利申：非保安或者鎖車)
你只要有人係架車入面或者旁邊佢都唔會鎖，
見過好多次放行，你只要係佢影完相，
之後完全鎖哂架車之前有人返到黎佢都放，
比人鎖自己諗下泊左幾耐啦！
5分鐘你唔好話我知唔夠去痾個尿呀！
如果急屎就泊上車場啦！
講到明唔比泊車，你係都要泊係度行左去，
怪邊個？

上次有架貨車係入面d路壞左車，
旁邊個個泊哂d車係度唔知去哂邊，
搞到後面架架車都走唔到，
條路塞到出面大街，拖車又入唔到黎，
又邊個負責？

最後，無錢就咪學人渣車！
怕鎖車就泊上車場啦

btw agger

你條垃圾自己打去關係科問用百合匙開鎖是否合法

咁用萬字夾lo，btw同品牌鎖頭嘅鎖匙有機會打得開同品牌嘅鎖頭。

成班人有無諗過政府要幫下手起下停車場

屋苑條路好撚窄架大佬，你想停幾耐呀？

樓上停車場大把時租位

佢D單程路好能麻煩,入錯位要兜大個圈先入得返

唔知你係好耐以前返工定9up
但係近排已經冇你講既5分鐘放行
最明顯例子就係pizza仔都俾人鎖車
上去送個pizza用你幾多分鐘
搵食車泊幾分鐘都鎖
搞到個陣pizza仔唔肯送上樓，要留係車等個客落黎自己拎

渣車一定要亂泊？

上面pizza仔送pizza嗰筆究竟點計

維修保養夾少D 又鎖班仆街亂泊
一舉兩得

好心班違泊撚唔好影衰全部車撚啦

萬字夾開鎖你睇戲就當真呀
垃圾鎖了個零鐘都得嘅
同品牌鎖頭喎,車轆鎖邊有咁易比你配到呀
你以為人地拎條鐵鏈加個Yale鎖鎖車呀

之前H&M泊車大法真係得香港人先會做埋哂d on9野

為左慳個幾10蚊真係可以去到幾盡

香港人本質
同有錢買iPhone冇錢買App有異曲同工之妙

惡人先告狀

呢個好誇 蘋果做咩唔報出黎

違泊怨得邊個

計我話全港應該外判鎖車

咁成條路一定暢順勁多

真係冇人答

呢個真係無恥

居民寧願落街拎 pizza 都唔想 pizza 仔o係條路泊車

之前喺第一城返工，有2單都好慘，一單係個送貨司機送貨(7人車唔係貨車)親眼睇住佢入去放低貨，出返黎前後唔夠一分鐘，一出黎岩岩鎖左

第二單，有個司機喺車度較低張櫈訓著左，起身發現比人鎖左車，見佢個樣嬲撚到靈魂出竅

我自己都比佢鎖過2次，真係好撚快

巴打，我會唔會見過你喺果度做左幾耐?

違泊就收皮喇

舉腳贊成

真係想泊車既，自己帶定個鎖頭去，

一停車自己鎖咗自己車先，

去完廁所返轉頭用返自己鎖匙解鎖，走得

鳩泊阻路鎖係好正常 , 亦都抵俾人屌
但係當時PHD. pizza hut , m記 一入去送貨就會鎖 , 可能有人話登記乜乜乜 , 首先登記果度好易等好耐 , 另外無記錯係free 15分鐘
第一城出名多座數 ... 幾十座 , 單程路多 , 有d on9塞左條路/free完鳩泊塞住路口 , 15分鐘上落樓係好趕好趕 , 如果過鐘 一樣要俾泊車錢
咁你係送外賣果個 , 揀99%會過鐘俾錢 , 100%鎖車 定係叫個客落黎拎？
最後形成送外賣全部要個客落黎拎
你唔好同我講泊停車場 , 外賣仔係冇得claim泊車錢 , 而且亦都冇電單車時租

全香港最快鎖車得兩個地方 , 一係第一城 , 一係黃埔花園 , 後者試過城巴都鎖

你都識講個原因係班on 9仔亂泊啦，班on 9仔自己唔識死亂泊先會搞到外賣仔依家咁嘅景地

賣撚左部車去睇醫生啦

巴士都鎖係咪on9?

車狗

前排好似海怡鎖狗巴上咗報

利申
貨van送貨每次十分鐘左右未中過
應該冇咁誇張掛

成日屌人阻人返工班奴隸又唔見佢地出聲

十幾年前已經係咁，記得個陣喺第一城讀小學，老豆泊咗㗎車喺附近，之後行過黎學校接我，返到去已經鎖咗，前後只係五分鐘

私人路打死無怨

外賣幾分鐘就唔係違泊？第一城管理公司有責任方便你送外賣咩

如果全香港都係咁就好

人哋商場廁所奉旨俾車狗路過停低用？
講到痾屎痾尿大撚晒

唔一定有錢分，可能鎖唔夠數會cut 左成個鎖車部門，工都無埋，俾你都會為左份工搏命鎖。

鎖鳩晒就岩

成日報串叫人泥鎖

利申 住果度

鎖車費法團同鎖車公司拆帳好合理喎

外賣車都鎖

樓上話違泊班人講得無錯嘅

但最後咪又係玩返班業主

試諗下如果所有公司送第一城都收你泊車費，大家點睇？

有時啲嘢，揸正無問題，但去咁盡真係好事嚟？香港幾時咁無人情味？

應該全港都外判
條路一定通好多
成日見自私撚亂ose泊阻住晒

你調轉咗因果，就係違泊撚先會搞到D人依家要去咁盡
你有冇試過想揸架車出去嘅時候係自己樓下塞足半個鐘

有冇睇內文 ...
第一城冇時租電單車位
唔好同我講泊私家車車位 , 泊落去係鎖得
你有冇望過你屋企樓下個閘機?
不嬲上落貨就係消防通道 , 都係泊卡入閘 , "30分鐘"free , 過鐘先收錢
咁宜家外賣仔有冇話唔泊卡入？
係成個第一城所有貨車去果個位登記 , 果度都會塞 , 點同拍八仔入閘咁呀 ?

泊人地個吉場貴啲定係俾320鎖車費貴啲？香港揸車係賤過狗架啦，有位就泊唔好違泊啦

都市傳說話管理班友既花紅同鎖車罰款有關

所以鎖得好落力的

違例咪鎖你，好合理，有咩咁冤枉？時間快慢完全無關。

講到拆賬好似好魔鬼咁

管理公司 係睇住屋苑所有野暢通 佢同屋苑份合約係點 同佢努唔努力鎖車冇乜關係 法例係要通道暢通 佢就要保証

Lee個又話十分鐘 嗰個話十五 佢到時就冇得搞 零酌情响管理嗰方面係必需

萬字夾

渣車冇得罪我，但亂鳩泊就得罪我

如果渣車入元朗比牛屎佬鎖車再勒索你幾千蚊，點睇?

整個防鎖器囉

而家係矯枉過正
人地外賣車最多咪泊你幾分鐘
同埋好多外賣仔都識做泊埋一邊
阻得你去邊
唔通班人唔識分外賣車同私家車？

咁點解唔入停車場周街泊？遠都要泊㗎啦

係。個個都話落5分鐘，成街都係車啦

$20好貴咩？

我發覺有班人無視左外賣車都會比人鎖

私家路鎖人車
其實法律上有無問題